
\beginsong
\songname{Hádě}
\songautor{Klíč}

\verse
[Emi]Znám jedno hádě [D]se zlým [Emi]jazykem,
má klevet, pomluv, kouzel [D]plný [Emi]krám.
Koho uštkne, chřadne vánku [D]dotykem,
[Emi]zláme si nohu nebo [Hmi]zajde rulíkem.
\endverse

\refrain
[Emi]{}Že má proradnice duši [D]{}černou,
[Emi]na tělo bílé pálit cejch [D]jí [Emi]dám.
\endrefrain

\verse
Jedna mi jen tak přešla přes cestu,
hned zašla, její vinou šilhat mám,
druhá pro posměch je, sedí v arestu
a třetí našla štíra na těstu.
\endverse

\refrain
{ }
\endrefrain

\verse
Když začne žárlit, hodí culíkem,
pak ale štoudví, pánví, čert ví sám,
proč mě ničí křikem, pláčem, povykem,
nezbyde mi, než se k ní vrátit s prosíkem. 
\endverse

\refrain
\textbf{2x}
\endrefrain

\endsong
